\chapter{Эффективность использования CPU разработанным алгоритмом}

\begin{nirtable}{utilizationCPUSphere}{Медиана использования CPU для различных вычислений функции сферы}
{|c|c|c|c|c|}{
Размерность пространства & \multicolumn{4}{c|}{Дополнительная сложность} \\\cline{2-5}
 & 0 & 200 & 400 & 600
}{5}
\multicolumn{5}{|c|}{2 ядра}\\\hline
100 & 0.855 & 0.966 & 0.997 & 0.999 \\\hline
300 & 0.858 & 0.908 & 0.969 & 0.997 \\\hline
1000 & 0.845 & 0.859 & 0.901 & 0.945 \\\hline
\multicolumn{5}{|c|}{4 ядра}\\\hline
100 & 0.792 & 0.973 & 0.983 & 0.995 \\\hline
300 & 0.711 & 0.729 & 0.872 & 0.969 \\\hline
1000 & 0.603 & 0.610 & 0.749 & 0.859 \\\hline
\multicolumn{5}{|c|}{6 ядер}\\\hline
100 & 0.731 & 0.973 & 0.982 & 0.995 \\\hline
300 & 0.492 & 0.798 & 0.832 & 0.929  \\\hline
1000 & 0.399 & 0.548 & 0.577 & 0.725 \\\hline
\multicolumn{5}{|c|}{8 ядер}\\\hline
100 & 0.711 & 0.965 & 0.974 & 0.989 \\\hline
300 & 0.461 & 0.767 & 0.785 & 0.905  \\\hline
1000 & 0.297 & 0.420 & 0.463 & 0.685 \\\hline
\end{nirtable}

\begin{nirtable}{utilizationCPURosenbrock}{Медиана использования CPU для различных вычислений функции Розенброка}
{|c|c|c|c|c|}{
Размерность пространства & \multicolumn{4}{c|}{Дополнительная сложность} \\\cline{2-5}
 & 0 & 200 & 400 & 600
}{5}
\multicolumn{5}{|c|}{2 ядра}\\\hline
100 & 0.832 & 0.960 & 0.996 & 0.999 \\\hline
300 & 0.854 & 0.913 & 0.979 & 0.998 \\\hline
1000 & 0.845 & 0.861 & 0.909 & 0.936 \\\hline
\multicolumn{5}{|c|}{4 ядра}\\\hline
100 & 0.456 & 0.806 & 0.983 & 0.996 \\\hline
300 & 0.571 & 0.693 & 0.892 & 0.951 \\\hline
1000 & 0.573 & 0.608 & 0.729 & 0.847 \\\hline
\multicolumn{5}{|c|}{6 ядер}\\\hline
100 & 0.620 & 0.753 & 0.971 & 0.992 \\\hline
300 & 0.516 & 0.518 & 0.784 & 0.910  \\\hline
1000 & 0.364 & 0.398 & 0.586 & 0.722 \\\hline
\multicolumn{5}{|c|}{8 ядер}\\\hline
100 & 0.705 & 0.735 & 0.961 & 0.994 \\\hline
300 & 0.408 & 0.465 & 0.703 & 0.826 \\\hline
1000 & 0.267 & 0.286 & 0.476 & 0.624 \\\hline
\end{nirtable}

\begin{nirtable}{utilizationCPUEllipse}{Медиана использования CPU для различных вычислений функции эллипсоида}
{|c|c|c|c|c|}{
Размерность пространства & \multicolumn{4}{c|}{Дополнительная сложность} \\\cline{2-5}
 & 0 & 200 & 400 & 600
}{5}
\multicolumn{5}{|c|}{2 ядра}\\\hline
100 & 0.886 & 0.965 & 0.996 & 0.997 \\\hline
300 & 0.925 & 0.945 & 0.989 & 0.998 \\\hline
1000 & 0.950 & 0.953 & 0.961 & 0.971 \\\hline
\multicolumn{5}{|c|}{4 ядра}\\\hline
100 & 0.764 & 0.864 & 0.985 & 0.997  \\\hline
300 & 0.767 & 0.812 & 0.921 & 0.970 \\\hline
1000 & 0.876 & 0.878 & 0.905 & 0.916  \\\hline
\multicolumn{5}{|c|}{6 ядер}\\\hline
100 & 0.864 & 0.971 & 0.976 & 0.993  \\\hline
300 & 0.693 & 0.706 & 0.860 & 0.927  \\\hline
1000 & 0.770 & 0.791 & 0.835 & 0.886 \\\hline
\multicolumn{5}{|c|}{8 ядер}\\\hline
100 & 0.860 & 0.977 & 0.980 & 0.989  \\\hline
300 & 0.637 & 0.658 & 0.778 & 0.919 \\\hline
1000 & 0.691 & 0.692 & 0.749 & 0.823  \\\hline
\end{nirtable}

\begin{nirtable}{utilizationCPURastrigin}{Медиана использования CPU для различных вычислений функции Растригина}
{|c|c|c|c|c|}{
Размерность пространства & \multicolumn{4}{c|}{Дополнительная сложность} \\\cline{2-5}
 & 0 & 200 & 400 & 600
}{5}
\multicolumn{5}{|c|}{2 ядра}\\\hline
100 & 0.887 & 0.961 & 0.997 & 0.998 \\\hline
300 & 0.883 & 0.910 & 0.987 & 0.997 \\\hline
1000 & 0.869 & 0.878 & 0.925 & 0.946 \\\hline
\multicolumn{5}{|c|}{4 ядра}\\\hline
100 & 0.812 & 0.850 & 0.986 & 0.996 \\\hline
300 & 0.653 & 0.735 & 0.884 & 0.967 \\\hline
1000 & 0.648 & 0.660 & 0.752 & 0.823 \\\hline
\multicolumn{5}{|c|}{6 ядер}\\\hline
100 & 0.836 & 0.978 & 0.985 & 0.993 \\\hline
300 & 0.591 & 0.729 & 0.810 & 0.927 \\\hline
1000 & 0.458 & 0.459 & 0.605 & 0.765\\\hline
\multicolumn{5}{|c|}{8 ядер}\\\hline
100 & 0.949 & 0.978 & 0.979 & 0.991 \\\hline
300 & 0.538 & 0.716 & 0.797 & 0.891 \\\hline
1000 & 0.341 & 0.438 & 0.452 & 0.629 \\\hline
\end{nirtable}
